% -*- mode: LaTeX; coding: utf-8 -*-
% Typeset with: XeLaTeX

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{a4wide}

% Greek fonts
\RequirePackage[cm-default]{fontspec}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
  % you may want to try: {FreeSerif} or {Times New Roman}
\setmainfont{Liberation Serif}
  % you may want to try: {FreeSans} or {Arial}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Liberation Sans}
  % you may want to try: {FreeMono} or {Courier New}
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Liberation Mono}

% More packages and macros
\usepackage[inference]{semantic}

\newcommand\nlambda[1]{\ensuremath{\lambda #1.\,}}
\newcommand\nred{\ensuremath{\longrightarrow}}

% Main document
\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
 
  
    \vspace{-6ex}
    \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.24]{title/pyrforos.pdf}
    \end{center}
    \vspace{2ex}
    \Large{Ε}\large{ΘΝΙΚΟ}
    \Large{Μ}\large{ΕΤΣΟΒΙΟ}
    \Large{Π}\large{ΟΛΥΤΕΧΝΕΙΟ} \\
    \normalsize{Τ}\small{ΜΗΜΑ}
    \normalsize{Η}\small{ΛΕΚΤΡΟΛΟΓΩΝ}
    \normalsize{Μ}\small{ΗΧΑΝΙΚΩΝ}
    \normalsize{Κ}\small{ΑΙ}
    \normalsize{Μ}\small{ΗΧΑΝΙΚΩΝ}
    \normalsize{Υ}\small{ΠΟΛΟΓΙΣΤΩΝ} \\
    \vspace{2ex}
    Τομέας Τεχνολογίας Πληροφορικής \& Υπολογιστών \\
    Εργαστήριο Λογικής \& Επιστήμης Υπολογιστών \\
    \vspace{10ex}
    \large \textbf{Αλγόριθμοι \& Πολυπλοκότητα} \\
    \vspace{10ex}
    \large
    1\textsuperscript{η} Σειρά Γραπτών Ασκήσεων\\
    Ακ. έτος 2012-2013\\
    \vspace{10ex}
    \normalsize
   % \parbox[c]{0.5\textwidt
   \large \textbf{Βλάσση-Πανδή Ειρήνη}\\
   Α.Μ.: 03108137\\
   \vfill
   \begin{flushright}
   Αθήνα, Νοέμβριος 2012\\
   \end{flushright}
%{ \center\textbf{
    %Ειρήνη Βλάσση-Πανδή}}
   % \vspace{10ex}
    %\date{Αθήνα, Νοέμβριος 2012}
    
\end{center}
\end{titlepage}




\section*{Ασκηση 1}

Να δειχθεί ότι ο όρος $(\nlambda{x} x x) (\nlambda{x} x x)$
αποκλίνει.  Η σχέση $\nred$ είναι η σχέση μετατροπής.

\[
  \inference{%
    t_1 \nred t'_1
  & t_2 \nred t'_2 \\
    t_3 \nred t'_3
  & t_4 \nred t'_4
  }{%
    t_1 t_2 t_3 t_4 \nred t'_1 t'_2 t'_3 t'_4
  }
\]

Η εντολή \verb|goto| είναι επικίνδυνη και πρέπει να απαγορευτεί!
Ο Dijkstra το έλεγε πολύ καιρό αλλά δεν τον ακούγαμε.
Να λοιπόν ένα παράδειγμα προγράμματος που το αποδεικνύει:
\begin{verbatim}
#include "stdio.h"

int main ()
{
  loop:
    printf("Επικίνδυνη!\n");
    goto loop;
}
\end{verbatim}

\end{document}
